\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Flimmerhund}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Feenwesen, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13},
        hit-points  = {22 (4W8+4)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 12,
        dex = 17,
        con = 12,
        int = 10,
        wis = 13,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +5, Wahrnehmung +3},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Flimmerhundisch, versteht Sylvanisch, aber kann es nicht sprechen},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Scharfes Gehör und scharfer Geruchssinn}
        Der Hund ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Gehör oder Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W6+1) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W6+1),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Teleportieren (Aufladung 4–6)}
        Der Hund teleportiert sich und alle Ausrüstung, die er trägt oder hält, magisch bis zu zwölf Meter weit an eine freie Stelle, die er sehen kann. Vor oder nach dem Teleportieren kann der Hund einen Bissangriff ausführen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
